---
title: ¿Qué es esto?
---
## Sobre el simio en el espejo

### ¿Dónde estoy?

Este es un blog sobre naturaleza humana y filosofía práctica. En él encontrarás ideas para vivir una vida buena.

### ¿Qué es una vida buena?

Hay tantas definiciones como personas. Ésta es la mía.
Una vida buena es una vida:

**Libre de sufrimiento**. Ya tienes que lidiar con el dolor, los problemas, los conflictos, la gente insoportable y las situaciones inesperadas. El sufrimiento y el drama, sobran.

**Descomplicada**. Cuantas más partes tiene algo y más complejo es, más cuesta de mantener y más fácil es que se rompa. Menos es más.

**Honesta y coherente**. Cuando lo que necesitas, sientes y haces va en una misma línea, las energías se suman y empieza la magia.

**Divertida**. Vamos, el tipo de vida que te hace reír a carcajadas y quieres compartir con todo el mundo. Como un meme.

### ¿Eso se puede hacer?¿Cómo?

En mi experiencia, hay cosas que ayudan, como por ejemplo:

Aprender a separar lo esencial de lo importante (y centrarte en lo primero).

Aprender a vivir de acuerdo a tu naturaleza y tus necesidades.

Aprender a desaprender.

Aquí encontrarás los conocimientos y tácticas que más me han ayudado, destilados y sin edulcorar, además de ideas para poderlos aplicar a tu vida. Es como mi cajita de los tesoros, donde hay un poquito de todo: filosofía práctica, ciencia, psicología, antropología, y un poco (no mucho) de sentido común.


## Sobre el autor

Mi nombre es Luc García, y mi pasión es la búsqueda de la sabiduría.

Entre otras cosas, soy un filósofo práctico y consejero filosófico. Mi trabajo es aliviar el sufrimiento y mejorar la calidad de vida de las personas, a través de:

**Talleres y charlas** sobre inteligencia emocional y social, filosofía práctica y diseño de vida.

**Artículos** en el ámbito del crecimiento personal y la filosofía aplicada.

**Sesiones individuales** donde ayudo a resolver problemas personales, gestionar conflictos, afrontar miedos, cambiar hábitos, mejorar relaciones, eliminar pensamientos negativos y creencias limitantes,...

Si quieres trabajar conmigo, puedes escribirme a <luc.garcia.coaching@gmail.com>.
